%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}
%
%\newcommand{\inscriptat}[1]{\ensuremath{^\textit{\fbox{#1}}}}
%\newcommand{\namedinscriptas}[1]{\inscriptat{#1}}
%
%
%\title{DS-Zusammenfassung: Algorithmen mit Intervallen}
%
%
%\begin{document}
\begin{multicols}{2}[\paragraph{Algorithmen mit Intervallen}\hfill]

\begin{itemize}
\item Algorithmus: Endliche Beschreibung einer Folge von Anweisungen
um ein Problem zu lösen.
\item Invariantentechnik: Hinzufügen von Zusicherungen (logischen Formeln) als Kommentare jeweils vor und nach den Anweisungen, wobei welche weggelassen werden können.
\item Ein Programm ist bezüglich seiner Zusicherungen korrekt, wenn
  jedes mal, wenn im Ablauf des Programms eine Zusicherung erreicht
  wird, diese wahr ist. \inscriptat{Definition 8.2}
\item Sei \texttt{I} eine Zusicherung mit folgender Eigenschaft:\\
  Gilt \texttt{I} vor und nach der Ausführung von \texttt{while(B) S},
  so gilt nach der Ausführung des Schleifenrumpfs (also ist auch
  \texttt{B} wahr) \texttt{S} wieder \texttt{I}. \inscriptat{Definition 8.4}
\item Gegeben sei eine Schleife \texttt{while(B) S}, eine
  Initialisierungsanweisung \texttt{A}, sowie Zusicherungen \texttt{V}
  (Vorbedingung), \texttt{N} (Nachbedingung), \texttt{I} (Invariante)
  mit folgenden Eigenschaften: \inscriptat{Definition 8.5}
  \begin{itemize}
\item Nach \texttt{A} gilt \texttt{V}
\item Es gilt \texttt{V} \( \Rightarrow \) \texttt{I}
\item \texttt{I} ist Invariante der Schleife \item \( I \land \lnot B
  \Rightarrow N \)
\end{itemize}
Dann ist folgendes Programm bezüglich
seiner Zuweisungen korrekt:
\begin{verbatim}
A
/* V */
while (B)
S
/* N */
\end{verbatim}
\item Fortschaltungstechnik: Vermeidung von zeitintensiven Berechnungen durch Zwischenspeicherung von Ergebnissen in Variablen.
\item \textit{partielle Korrektheit}: Beweis über Invariantentechnik \\
\textit{totale Korrektheit}: zusätzlich Terminierungsbeweis
\end{itemize}
\end{multicols}
%\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
